第一城鎖車實錄：落車5分鐘即鎖！長實屋苑年鎖4,000車3年袋370萬

長實旗下的沙田第一城出名鎖車速度快，因而被駕駛人士謔稱為「鎖車城」，甚至形容其鎖車速度媲美F1賽車換軚！《蘋果》發現，該屋苑過去3年靠鎖車豬籠入水，每年平均穩袋逾百萬元。記者本月初到場實測，離車後僅5分鐘迅被鎖車，半小時內目測至少有3輛車被鎖。有駕駛者稱曾試過「買個麵包就鎖咗」；亦有駕駛者指在商場食飯約10多分鐘就被鎖，「通知都冇通知下就鎖咗」，非常憤怒。

記者：張文鈴

在網絡搜尋器打「第一城」和「鎖車」，不難發現有大量網民發帖稱試過在第一城被「快速」鎖車的經歷，有網民留言「沙田第一時間鎖車城，你唔係未聽過嘛？佢哋真係有得分錢架，唔係又點會咁爽手做嘢！」、「車主落車唔夠三分鐘即鎖，鎖車效率奇快」、「算俾足面你，最快記錄一分鐘（即鎖車）」等等。

相關新聞：【鎖車實錄】法團主席霸氣斥違泊者：明知鎖車出晒名你仲嚟？

記者本月7日到沙田第一城實測，近下午1時到達，甫下車到行人路旁邊觀察，短短5分鐘「鎖車隊」已將記者車及前面另一架停泊的私家車鎖上。當記者上前試圖求請，「鎖車人」只說：「冇辦法，去交錢啦」。記者到警衛室繳付320元贖車時，發現另一名被鎖車車主亦正在付款，他怒氣沖沖向職員說「有冇搞錯，一陣就鎖！」記者於半小時內，目測已有三架車輛被鎖。

其中一名被鎖的職業司機黃先生稱，因工作關係到該屋苑商場用膳，不足半小時就被鎖車。他坦言不清楚第一城出名鎖車快，「我又唔係去好耐，係隔離食個飯，如果你話去過廁所畀人鎖咗，你話幾冤枉」；又批評鎖車太快，應如其他地方超過15分鐘以上才鎖車，「我食個飯最多十幾廿分鐘，我係商場消費，通知都冇通知下就鎖咗」。

另一名退休的駕駛人士黃先生表示，曾經在第一城被鎖車兩次，「試過最快脆係落車買個麵包就鎖咗」。他指明白管理公司希望車輛能停泊在停車場，但「停車場由15蚊一年之間脹到20蚊每個鐘，基本上位就大把，但冇人用」；又認為若停泊車輛不阻礙交通則不應鎖車。對於有否聽過傳聞鎖車公司有佣分？他說：「絕對有啦，佢哋好努力；（點睇一年過百萬收入？）呢度係置富，置富係邊度嚟，置富係李嘉誠集團下面嚟，佢不單只鎖車，仲踢走小商舖，叫大集團嚟，依家係咁玩架啦」。

《蘋果》取得屋苑管理公司百得物業管理有限公司編印的「沙田第一城2015年工作報告」。報告顯示，該管理公司於2014年7月份起，「特意安排」兩間鎖車公司在屋苑私家道路進行巡邏，對違例停泊的車輛進行扣鎖。2015年屋苑內被扣鎖的違例停泊車輛總數有3,831架，按照每架被鎖車輛每日收取320元（如超過一日亦是每日罰320元），估計該年有最少逾122萬元收入。報告同時列明「所收取費用一切皆撥入屋苑收入帳內」。

沙田第一城管業處回應時披露，過去3年第一城被扣鎖的車輛數目，分別是2014年4,353架、2015年3,831架及2016年3,372架，如全部以每輛被扣車輛最少扣一日、每日罰款320元推算，管業處短短3年間就穩袋370萬元。

不過，沙田第一城管業處解釋，違例泊車除影響居民生活和妨礙緊急車輛出入，過往亦曾因此影響道路使用者視線，險造成交通意外。所有依據法例收取的費用在扣除鎖車公司的運作服務費後，全數均撥入屋苑賬戶。而管理員鎖車後並沒有花紅，鎖車支出是支付予鎖車公司以作運作的服務費。現時有兩間承辦商執行鎖車行動，分別為「大眾安全警衛（香港） 有限公司」及「新華公司」。

離開30秒即鎖車

買個外賣 即鎖

鎖車師

識既就唔鎖

亦有駕駛者指在商場食飯約10多分鐘就被鎖，「通知都冇通知下就鎖咗」，非常憤怒。

入餐廳大叫問下有冇人認？

第一城鎖車隊自己架車泊到離行離辣

做乜佢唔叫餐廳職員睇水

有人嚟鎖車，就大叫 "鎖車呀！"

如果差佬可以執正抄牌捉食煙，庫房都可能會水浸

真係急屎唔好係第一城停低

識既咪唔鎖囉

俾錢咪得囉

我試過 堅急時2分鐘出來比人鎖左

中環捉晒啲仆街雙黃線上落客都可以水浸。

alex , alan!
我過左泥金鐘office! 點解ada ronald joey amy 唔撚係公司?

你管理管到咁點x得!

夜晚去半山麥當勞道 都大把啦

鎖幾耐先拖？

我喺朝早泊底架車，夜晚先攞得唔得？

1823舉報班友

講到4000部車好似好多，咁大個屋宛，一日先鎖十零部車。

真係好多咩？

去個廁所㩒下錢都係10分8分鐘，唔係唔肯俾停車場果20蚊，而係我碌得上停車場泊低其實已經夠時間㩒完錢買完麵包走埋
應該係要檢討下係咪真係要一停即鎖，佢地已經接近濫用
利申，無俾佢鎖過

係咪搵人幫你計時，計你停幾耐先鎖得？

點解人哋要服侍你？

你唔諗下你哋係咪濫泊？

你唔亂泊人哋會截停你架車鎖你咩？

d窮撚見人泊街起撚晒剛，冇諗過停車場業主先係最fatfat個個，加完租仲有班窮撚做義工幫投訴

禁錢都有得講
去廁所就唔係20蚊既問題而係急起黎兜幾兜泊埋車可能已經瀨左

我今次撐啊
最好警察都係咁做
中環成日泊係街邊
3線變兩線有時衰到得返一線

如果泊足24hr ，都係320，好似抵過入停車場

違泊就收皮啦

D車主玩自私mode 邊會講道理。

BTW，我估D車主都好慘，一定係有人揸支槍迫佢地揸車，如果唔係講到咁辛苦但死都要揸

點解要週圍泊？

違泊都仲可以咁大聲

講到附近得第一城有廁所

屌佢把鎖仔，去五金鋪買把剪鉗啦 一下攪掂

NC9030

如果係果度業主 幫補到管理費又冇所謂呀

跟本同羅湖嗰啲幫手拎重野無分別
仲要係有牌㗎添

咁有時如果真係人有三急
轉得到落停車場泊好車再死上去搵到個廁所
賴撚咗啦 我諗啲車主主要係唔gur佢"鎖車隊"有佣分啫

支持鎖車！更支持全港違泊都要嚴懲！

自己犯法仲聲大大

明明自己做錯野，搞到比人鎖都可以聲大夾惡咁屌依個係咩社會呀

醒少少啦香港人 睇黎去幫人剪鎖收50蚊有得做

每個屋苑都做 就fat fat

你會簡比320定係賴屎 ??

政府應該都請一堆鎖車師返黎

有佣分架 唔係邊個同你咁落力

食環捉人有佣分香港會點

我都諗係咪咁難剪

我無揸開車

連登仔: 犯法仲咁大聲
連登仔: 公事公辦

你呢句同嗰啲講「細佬仔邊忍得架」然後由得啲細佬周街瀨屎嗰人有乜分別？你一個成年人唔識得定時定候去廁所嘅？一定要等就瀨先去唔泊得嘅地方停再去搵廁所？咁如果廁所排隊你咪又係瀨，係咪倒時又要怪點解香港唔似印度可以週街瀨屎啊？根本就係自己問題講到亂泊車有理咁。

我覺得政府係中環應該外判左比佢地做
我相信中上環解決塞車問題

買條街做鎖車生意

做得好, 你老味成鳩日違泊, 應該條條屋村都整隊鎖車師

呢個世界，如果太按章工作會世界大亂

係，就係計埋停幾耐
澳洲都係畫粉筆用電子記錄再出牛肉乾

你話呢到係香港唔係澳洲？

香港咖啡仔黎緊都用同一套系統

鬼撚知邊個剪？所以話你啲香港人怕事到極 抵你成世比人渣代代 正一含撚食屎狗

第一段片 30秒

原意可能係好既，但班鎖車佬只係為左錢先咁勤力

抵啦，有錢買車$20都要慳

請問大大你咁唔怕事，至今剪左幾多條呢？
零？

個個都話自己唔阻架啦

食得咸魚抵得渴

你問得 即係你選擇左去屙屎 同時選擇左比呢個cost

佢地敢捉中環D老闆車咩?
就算捉到庫房水浸，D錢都唔會用落香港人度

唔知佢哋用梗邊套系統咁勁，可以30秒派到車去鎖車

消防處應該考慮用佢套系統。

咁多CCTV影住，咪以為走左冇人知

有佣分就得

收咁多如果換嚟唔年年加管理費呢個絕對係德政

收咁多如果換嚟唔駛年年加管理費呢個絕對係德政

如果我係開返佢把鎖
唔剪爛佢
點睇?

有佣分有咩問題，你唔違泊佢咪冇得分囉

走左有問題 佢地非法鎖車

車主：

間七仔好誘惑

咁高效率

支持拉9晒街上食煙班撚樣
罰9佢地錢就岩

買長和系股票對沖鎖車費囉

抵鎖

自己鎖自己 佢未鎖唔到囉 有冇得諗？

咁不如搞道路收費啦 行過 經過就好比錢啦

泊公家地 阿sir埋黎炒 講聲人有三急都比你走

香港咁撚少人渣車
係連登出呢d po哂氣啦

道路收費無問題, 不過違泊都要照鎖車

鎖車隊有佣收
黑警捉食煙無佣 分別就係呢到

違泊, 又唔係冇停車場。
鎖車有咩錯。20蚊都比唔起就唔好渣車。成個乞兒咁

佢鎖咗啲話，泊返幾日先拎車得唔得？

幾時整隻game出黎逃避鎖車
越耐越高分

明知果到西都仲要去泊
鎖左都唔怪得邊個

食飯食十分鐘
吹大啲
食m記都唔得啦
唔使行唔使排隊唔使整

中環理尻你丫
要拖車隊先治到佢地

香港人要管
不過我覺得有時候係街車位唔夠 d人先違泊

有錢人唔捉

咁貴租唔代表你可以違泊

你食得慢

呢度d垃圾有幾多個真係覺得違泊阻街先嘈，咪又係唔抵得人揸車先搵位入人，唔抵得人地養寵物住私樓又走去仇貓仇狗，最好個個都住公屋搭巴士，近地鐵站少少都會眼紅你

明明心入面自卑又反社會但就講到自己申張正義咁

利申泊開停車場

最緊要中環班友既老細隨時同外判有關係
鎖d唔鎖d

想請佢地黎鎖土瓜灣d鴨仔團旅遊巴

第一城出名鎖車仲要去挑戰？

其實幫唔到幾多 鎖車公司一架都分$180
仲未計其他行政野

老細車有司機,
咪不停轉圈...
對付唔到佢地..

係華人賤種世界先係咁

歐美國家跟足規矩人做

好似香港賤種工程唔按章工作就真係香港大亂

仲有觀塘成業街，成班賤種泊哂2邊塞撚住哂

黃埔仲激

老細車同Uber車司機成日泊住錶位訓覺
仲要唔入錶，有時想搵個位停一停真係好難

冇錯，啲人擺正牌犯法架喎，執法仲要屌柒個執法者。
違泊仲可以咁惡，真係覺得大曬

冇錯，要停就入停車場啦。
理撚得你泊幾耐，阻撚住人仲可以聲大夾惡。
犯法犯仲可以屌柒人，仲乜唔俾人犯法架

無人情講 嬌枉過正就會激起衝突
情況就好似依家香港政府咁，不過連登仔唔會明 仲盲撐呢d

個撚個剩係識講而家扮撚晒魚蝦蟹

早10年8年前就係無管 仆街個撚個亂鳩咁泊一泊一兩個鐘唔見影 頂撚住晒 而家同我講人情？當初賣人情俾你你就洗撚盡佢 到人地頂唔撚順要收緊黎做又話人地嚴

唔係太明依家個年代啲人自己錯，仲要唔知羞屌尻返轉頭

聽人講過鈕斜條鈴就鎖唔到
後碌又唔鎖得呢個應該用左呢招

鎖車第一城

唔係話呢個政策有問題 係呢個世界聰明既係唔會趕狗入窮巷 等於警察明知某d地方全部都係黑社會 佢地都唔會成日搞佢地

Google Map 打鎖車有發現

係鎖個位上邊刮花少少告返佢轉頭都得啦

無錯，根本係要有得分先會做野，係資本主義嚟。
試下警察食環有得分，真係一報警即做野

管理處都係要保持交通暢順。周鳩圍都係違泊搞到好多地方明明四條線都變單線相程行車。

咁我自己帶個鎖自己鎖一日，之後解鎖走人，咪免費泊車lo

如果見你有人係車度會唔會照鎖

如果覺得唔合理，要求取消條法例佢囉。

勁多地方明明雙線，啲柒頭都要違泊搞到單線雙程行車。
或者double park 搞到有巴士貨車一停就塞死曬。

香港人係要管

其實上淘寶買番條鎖匙咪搞得掂囉

同意香港人係要管
最受害其實係你班後生仔無錢無權果D 其實係玩死你哋自己 政府就係依家乜都玩立法管你哋班畜牲，你要反就話你違法

我呢D上左岸理尻得你

根本唔揸正黎做實幾個鐘都唔走
香港人講自律得啖笑啦

停車場業主賺唔賺關我撚事 唔俾業主賺會俾左我賺？
你地班違泊撚塞住條路搞到啲車塞實晒就關我事啦 20蚊停車場錢都俾唔起好意話人窮撚 人唔笑狗都吠啦ching

條撚樣阻埋隔離條線 抵鎖啦

依你呢個邏輯 你架車喺人地條街入面人地係咪點處置你架車打爛埋都得 理得架車屬於邊個

又一個戇鳩仔

有D想考警捉撚哂D火車頭

又開過一個post圍爐

睇呢個post都知賤種何其多

人地大條道理揸正都覺得人地錯，咁撚野蠻，如果著情處理肯定畀班仆街賤種濫用

就係你班所謂上咗岸嘅畜牲，搞到個社會無情講。

癈老打橫行，個撚個以為自己大曬

中國香港人係咁，唔識見好就收，玩串個party後逼人揸正，又屌人冇人情講

班傻柒唔撚識諗下點解人地依家會做到咁絕，淨係當自己係被逼害者

冇錯，人情建基於有自律
根本唔識自律，誰惡誰大誰正確

你個腦真係用黎裝屎

一句講晒
法例賦予私家路持有人去鎖你違泊, 鎖就道理, 唔鎖就人情, 仲有咩好討論要開多個呢post?

淨係長沙彎荔枝角工廠區都發達 日日泊滿車

唔好呀否則日日都有呢類垃圾post ,錯左仲聲大大

亂咁泊就預左喇

依家又賴人地搞到無情講，明明自己係幫兇 喺香港做地底泥啦你

支持

人地既事：rules are rules
自己既事：香港係講人情味

所以新年我一定報警有人亂泊阻街，大家唔洗嘈～～

真心？

強烈要求政府部門以沙田第一城既鎖車隊為榜樣
拉晒假結婚、扼綜援、不當使用公屋、走水貨、吐痰等等

為明日大嶼跑數

有人係車會唔會照鎖？

唔會

係呀
出名鎖得快㗎
懷疑班友仔有得分
見過3。4次車主同保安嘈交
有次條友個軚有鎖照開車

呢樣眞
年初一見啲友泊上行人路

次次睇親呢類post就分到邊d人有車邊d人無車

背景啲雀叫聲好大聲 越叫越high

淘寶有無d 咩神器可以搞到落唔到鎖

上行雪地嗰啲鎖鏈?

如果警察捉食煙同違泊都有佣分就正啦

擺低320咪可以爆石

試下換呢款車

呢啲好難忍喎急起上嚟

這是否經濟學的研究題目?

咁多年都出晒名
急屎咪入油站
鎖車隊/咖啡仔同老鼠一樣
有飯開就自然出現

要解決唯有大家齊心d 唔違泊一年半載
嗰鎖車隊自然收皮
收咗皮咪可以泊囉

咪撚入第一城咪得囉
呢家人地唔撚歡迎你班人呀
去附近河畔食啦7頭

人地管理得好

香港人講齊心

true

笑撚死人
班亂泊撚有法不依俾人罰仲屌人就唔反社會
其他人屌人阻路就反
班違泊撚泊路邊霸咗條行車線搞到塞車再加班燥狂司機亂響咹唔屌得
咁撚樣都唔影響到人
要方便就預咗俾人罰啦
幾百蚊都牙痛屌哂鬼

上面先講香港人唔團結
管理公司出隻雞 d車主都要出豉油
浪費時間搞管理公司？ 要返工 不了

佢地捉返自己友都水浸

4000x50
一年20萬

就好似食環檢控紙皮啊婆咁